習近平所憂何患

2019年01月31日

習近平所憂何患
（時事評論員 沈舟） - 沈舟

世界達沃斯經濟論壇最近發佈《2019全球風險報告》，稱全球在重大問題上的合作已陷入「危機狀態」。索羅斯在會上特別指出：由於中國的雄厚財力和先進的高科技助紂為虐，「使習近平成為開放社會最危險的對手」。在索羅斯發表這番言論的同一天，中共為全國省部級領導舉行的「堅持底線思維，着力防範化解重大風險專題研討班」結束，習近平在會上也大談風險，稱首要的風險就是國家的政治安全。

索羅斯與習近平的風險觀截然對立又互為因果，一個是要抵制極權體制對自由世界的威脅，另一個是要化解自由世界對極權政府的威脅。美國司法部本周公佈對華為孟晚舟及其兩間子公司提出23項控罪，並向加拿大正式提出引渡。聯邦調查局局長說「華為對我們的經濟和國家安全構成了雙重威脅」。

毫無疑問，孟晚舟事件是中共體制釀成的惡果。儘管華為老總任正非多次申辯自己擁護中共，但不會去做危害任何國家的事情，但國際社會普遍認為，中共可以毫無法律基礎地要求任何企業、任何人與政府合作，且是黑箱作業，沒人能知道其中的風險所在。濫用權力的黑箱作業就是習近平確保所謂政治安全的重要手段。

中共「風險研討班」強調的「底線思維」是習在2013年初提出的一個新概念，即「要善於運用底線思維的方法，凡事從壞處準備，做到有備無患、遇事不慌，牢牢把握主動權」，官媒稱之為憂患意識。習近平所憂何患？他說得非常明白：「我們共產黨人的憂患意識，就是憂黨、憂國、憂民意識。」

習近平的憂患意識，憂黨是排在首位。黨的安危，排在國家興衰和百姓權益之前。人們不難理解也明顯看到，中共為了確保黨的執政安全，可以不顧國家和民眾利益。在自由民主國家，為了國家和民眾利益，政黨和政府的立場可以而且必須糾正，否則選民就會顛覆你。而在中國，不能反對中共，不能妄議中央，為保獨裁政權的政治安全，老百姓的政治安全蕩然無存。

剝奪全國百姓的政治權利

本周初，天津法院和湖北隨州法院以顛覆國家政權罪分別判處維權律師王全璋和維權網站「民生觀察」負責人劉飛躍有期徒刑四至五年，並剝奪政治權利數年。搞笑的是，這些所謂罪犯被「剝奪」的政治權利，任何老百姓實際上並不擁有，如言論自由、出版自由、結社組黨自由、遊行示威自由等等，不曾擁有的政治權利，談何剝奪？換句話說，現實中民眾的政治權利已被剝奪，全都成了罪犯，整個中國猶如一所監獄。

孫中山說過，政治是眾人之事。不允許眾人參與並且行使自己應有權利的政治，是偽政治，也就是國內新左派領軍人物、清華大學汪暉教授所說的「去政治化的政治」。政治是對話，不是獨白，是有規則的博弈，沒有政治，安全將成為奢談。開放時代不開放，極權政府無政治，習近平要維護的政治安全，不過是獨裁集團極少數人既得利益的安全，不僅對索羅斯所說的世界文明秩序構成嚴重威脅，也對國內老百姓的生存和發展造成極大損害。

眾所周知，作為必要之惡，國家是一種暴力機器。實施這種暴力有兩個前提，一是經過人民同意，二是受到法律限制。中共不還政於民，不依法執政，終將難逃國際社會的制裁和國內民眾的唾棄，習近平所憂之患將如影常隨。多行不義必自斃，為了一己或一黨私利，任何人我行我素濫施暴力，給世界和老百姓製造恐懼，他自己也將永遠生活在恐懼之中。

沈舟
時事評論員

下一則
下一則
世道人生：幫兇 (李怡)